曾鈺成：「唔信香港會死得」，不是所有香港年輕人也看淡香港，例如有年輕人到了大灣區發展和定居

正當不少中產部署或已經賣樓移民離港，對香港未來「用腳投票」，立法會前主席曾鈺成卻揚言「唔信香港會死得」，更指不是所有香港年輕人也看淡香港，例如有年輕人到了大灣區發展和定居，有大學生亦希望畢業後加入政府。訪問曾鈺成的民主黨前主席劉慧卿則指，是香港政府去年硬推「送中條例」，令香港自此「不正常」。

曾鈺成今日下午接受劉慧卿訪問，直言不是全部香港年輕人均對香港前境感到暗淡，反而不少年輕人到了大灣區發展和定居，亦有大學生向他稱希望畢業後加入政府：「我就唔信香港會死得！」

對於近日「三權分立」是否存在的爭議，曾鈺成指，完全贊同湯家驊說法，直言有關爭論「好無謂」和「庸人自擾」，指《基本法》起草委員會主任姬鵬飛當年解釋《基本法》時，並無提過「三權分立」和「行政主導」，《基本法》至今亦無任何條文提及，「姬鵬飛講行政立法關係時，只係互相制衡，互相配合」。

他又指，他所理解的「三權分立」，只是談及行政和立法關係，司法獨立則一直受到《基本法》保障：「我睇唔到佢哋（林鄭和中央政府）有任何意圖要去動搖司法獨立。」他又指，內地不接受「三權分立」的說法，是因為有關說法意味「行政」、「立法」是一樣「咁高咁大」，「但咁樣係唔啱嘅，（內地覺得）應該『行政』係高啲。」

劉慧卿問曾鈺成，若最終接受全民檢測的香港人不多，北京會否大鬧香港官員，曾鈺成反而認為京官應批評民主派，尤其是慫恿和嚇人不要參加檢測的人，因為在正常環境下，巿民應會接受檢測，問題是香港現時環境並不正常。劉慧卿指，若不是港府去年硬推送中條例，就不會令香港至今如此不正常。

曾鈺成則指，政府早前豁免有工作需要的人士免檢疫入境香港，結果引爆第三波疫情爆發，造成漏洞。

他又指，美國總統特朗普不斷「唱衰」中國，說服全世界武漢肺炎起源於中國，意義不大。劉慧卿追問他是否相信武肺源自內地時，他拒作回應，只稱中國現時能控制疫情，反觀美國不能：「有啲人都話啦，你追究（中國）乜嘢吖？愛滋病係美國出嚟㗎！你追唔追究美國吖？」不過，翻查資料，較多說法指愛滋病乃是來自非洲。

大陸人工得幾千蚊仲昆人上去

老鼠曾自己都唔返支那發展啦

大陸都支爆
返支那個D本身就係支那人

六四開嘛，就睇下邊個長命囉

有年輕人到了大灣區發展和定居
咁係咪即係離開香港?

老鼠成搞港獨

你叫班藍絲去大灣區住先啦

加入政府都算？
傭兵都當親衛隊？

老鼠成好似係加拿大籍？

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

無本外國護照傍身點愛中國呀？

應該放棄咗，如果唔係做唔到立會主席

死雞撐飯蓋
去大灣區食魚生啦

新移民定雙非呀屌你豬肉成
咁計落應該99%年青人番去發展

發覺親中班人真係好鐘意搵美國做例子
當中國有咩衰野果陣，就會話美國都係咁啦

「凡中國所有的，外國也都有。外國人說中國多臭蟲，但西洋也有臭蟲」
魯迅先生睇中國人真係睇得好透